［新手/穿越］執房嗰時搵返部Sony Ericsson推蓋手機（3）（完）

真係最後一個post喇
首先多謝仲有追故嘅人 自知寫得好慢好慢 已經寫咗3個月 好多人都話劇情都唔記得喇 真係好唔好意思 但真係好多謝各位
其實一開始開post真係一時衝動 冇諗晒成個故事同結局 純粹憑感覺去寫 所以有好多不足嘅地方 多得大家唔嫌棄 我都估唔到會寫到咁長 睇紙言字數竟然有二十萬字 唔知真定假啦 第一次寫咁長真係

結局已經諗好咗仲寫緊 跪求大家等多等 然後就同卓行芯言講byebye
有讀者話想討論下 所以好歡迎大家比下意見講下感受 有問題都可以問
--------------------------------------------------------
Post 1：

Post 2：

紙言（更新至114）：

--------------------------------------------------------
然後有一日忽發奇想又諗到新故事想寫(放心我未打 點都會寫完一個故先開新haha) 我會打多啲先開post 費是大家成日要等寂寞到夜深
講出嚟係想比個目標自己繼續寫文 希望返工好辛苦之餘可以唔好放棄自己想做嘅嘢 所以可以唔洗理我哈哈
好啦 我廢話太多喇 請耐心等候 卓行同芯言嘅最終章

樓主

好快手啊

等你等你

樓主加油
好期待結局

新post留名

Lm

Lm

加油呀!
不過下個故唔好再隔咁耐先更喇

默默追故嘅讀者又留個名

努力推！
感覺到你唔會爛尾無頭無尾
所以得閒都會努力推post

加油呀 由你一開始陪你到最後

115.

「醒喇，瞓咗好耐喇你。」母親温柔的聲線喚醒了我，房間裡漆黑一片，我身上蓋着被子，手上還握住手機，剛好播放着百年樹木。

對呢，真的回來了，睡醒了還在。

「執完衫太攰嘛，而家幾點啊？」

「六點喇，你都勁喇，我三點幾返嚟已經見你瞓咗，瞓到而家啊你！以為你唔舒服，無事就起身喇，就食飯。」說罷母親轉身離開房間，客廳的燈光透進來，一下子我睜不開雙眼，隔了一會才適應過來。房間的擺設跟中四那年的分別不算大，多了一些明信片掛在床末的牆壁，而卓行送的獎牌卻不見了，「我」藏在哪裡了嗎？

我打開房燈，把目標鎖定在衣櫥旁的組合櫃，各式各樣的雜物放滿櫃子，唯獨最底的櫃子裡，放了一疊信和卡，還有一個長方形盒子——正是裝着獎牌那個。

我把這個櫃子抽出來放在床上，拿出信件逐一翻閱，基本上都是中學同學給我的聖誕卡和生日卡。原來卓行每一年都會寫一張生日卡給我，唯獨中四那年的卡不見了，不就是他放在我locker那張嗎？是「我」收起了那張卡，還是在清理locker的時候意外扔掉了？當然，我不得而知。

他的心意，我還要錯過多少次？心臟好像被甚麼壓住了，沉重得讓人難以呼吸，想哭卻哭不出來。

我只好讀起其他信件，他的字很整齊很美，寫得比我還要好。這是我第一次認真地閱讀他的文字，不是那種觸動人心的千字文，而是用開玩笑的語氣去表達真心。

芯言：
我真係恭喜你啊，又老一歲喇哈哈！
點解今年又係我陪你過㗎？
都無計啦，鬼叫你未有男朋友咩
等多十年八年，應該就有㗎喇
你唔嫌棄嘅，我咪陪到你有男朋友為止囉，哈哈！係咪好好呢我？唔好太感動。最後都循例講返句：生日快樂！

卓行
1/2013

芯言：
一年易過又生日，恭喜你又老咗！
生日快樂啊！
有咩生日願望啊今年？
你應該都係想入到大學㗎啦(?)
祝你願望成真，入到心儀學系！
以後我哋就係大學生喇，未必同一間u，但我相信我哋都會一直咁friend！Study leave温書加油喇！

卓行
1/2014

芯言：
今年係你入u後嘅第一個生日！
年年都係我陪你，今年有大同陪，威啦？
第日再出嚟同你補慶祝啦，哈哈。
三、四我都Day off，其他日子夜晚都得。
年頭見你去咗旅行已經，有冇手信先？有手信先可以換到生日禮物一份haha

卓行
1/2015

芯言：
又係本大爺寫嘅生日卡喇！
一年真係好快過，咁就year 2...
年年我都係講嗰啲，所以今年都唔例外
生日快樂！
日日都要開心幸福咁過啊！
等你去完交流團返嚟再請你食生日飯
你想食咩都得！

卓行
1/2016

看過幾遍後，總覺得有點奇怪，卻又說不出哪裡怪。所以我先放下信件，拿起裝着獎牌的盒子，打開一看，銅牌放在一張size跟盒子不太相配的藍色卡紙上。我拿起它，並嘗試翻開卡紙，竟然有一張對摺了的正方形便條藏在底下。

如果你睇到呢張紙，我就講個秘密比你知，sms我啦。

甚麼？

聽日先覆返大家
更住一小篇先 因為想大家估下有咩玄機 哈哈
同埋唔想大家等太耐 少少睇住先
夜已深 晚安

推

芯言會唔會sms卓行呢 好吊癮

追到就嚟結局喇 留名

多謝支持

知道了

認得你啊 多謝支持

係 我會好好寫 成日都見到你 多謝你

我叫你啊 忠實讀者 i love u

你標題打(完)等我以為真係出左結局

加油呀

劇透慎入

成個月無睇 一次追返 支持

好耐冇睇

好緊張

新post lm
睇唔到既生日卡

仲有n年前同獎牌一齊送既卡仔 咁多年終於睇到

其實比起其他故樓主算更新快
希望係good end啦
不過唔係都唔好改，照你心目中嘅結局寫啦

聽日都見 唔洗sms啦

finally
多謝你支持咗咁耐

呢個post會完 好快

努力緊㗎喇

116.

我怎樣也猜不到，有些心意，我應該在十年前知道的。

小時候總愛和別人說秘密，而所謂秘密，後來就成了大家茶餘飯後的話題，充其量只是八卦。真正無法開口的事，是不帶重量亦了無痕跡，只有騙過自己，秘密根本不會存在。

所以世上沒有秘密，只有藏不住的心意。

這些年來，我相信他沒有刻意隱藏，他的陪伴他對我的好，就是對我的告白，時間證明他的愛，也帶走了我；如今我不再逃跑，他的愛還會在嗎？

隨着母親的呼喚，我把信件和獎牌放回櫃子裡，享用了回來後第一頓晚飯。或許我看起來還是有點疲累，母親沒有多說甚麼，吃過晚飯她就叫我回房休息，晚上早點睡。

「聽日夜晚又會搞到好晏先返，今晚真係早啲瞓喇。」從母親身上我明白到甚麼是「十年如一日」。

我躺在床上，天花板的白光管就這樣看着我，不一會兒我的雙眼出現殘影，長方形的黑影閃來閃去，有一刻我以為這是讓時光倒流的魔法。

「莊芯言，清醒啲啊！」我向天大喊，黑影的移動變慢了，不知不覺間消失得無影無蹤。

後來我大概睡着了，做了亂七八糟的夢，夢中見到很多人，我被人追趕，所以一直在逃跑，最後的記憶就是被温暖的手牽着，待我睜開雙眼，已經是中午陽光正猛烈的時候。

昨晚卓行都沒有再回覆我，直到今天下午五時多，他問我要不要一起乘車出旺角。

卓行
在線上

喺屋企？一齊搭車出去？ 下午5:12

係啊 好啊 17:45樓下等？ 下午5:14

ok see u 下午5:18

是有點心虛吧，我沒有刻意打扮，只是穿了普通的白色衞衣和牛仔褲，把頭髮梳理好便快速出門。

這次我早了十五分鐘下樓，我想是時候讓我等待他了。我倚在大堂的門口，就如當初他耐心地等我一遍又一遍。

17:45，升降機門打開，他踏出一步，走進我們的第十年。

「Hi！」我向他揮手，任我如何裝作冷靜，也無法抑壓淚水想要溢出眼眶的衝動，我拼命睜大雙眼，用我畢生最大的努力忍下去，忍下去，忍下去。

「做咩對眼紅晒嘅？」

姚卓行，我好想你。

「比風吹到眼乾咪紅晒囉。」

「等咗好耐？」

「唔係，到咗無耐。」

「喔，咁行啦。」他的眼中閃過一絲遲疑，便邁步向前，留下呆掉的我。

他的背影，是我看過的背影之中最好看的。

「發咩吽逗啊你，一陣塞車我哋就遲大到喇。」他轉身呼喚我，我急步跟上他。我們長大了，或者應該說是回復原狀，但那青澀的氣息卻仍未散去，二人並肩而行就是讓人心動。

「你今日奇奇怪怪咁嘅？」他率先開口，我們站在隊頭，等待巴士開車。

「琴晚瞓唔好，有啲吽啫。」

「好心你早啲瞓啦，成日都兩三點瞓緊係攰。」

「你又知我無瞓？」

「你唔send Snapchat嚟我咪唔知囉。」

「咁夜晚多嘢諗嘛，咪唔想瞓。」

「有冇咁多嘢諗啊你？」他輕輕拍了我的頭一下，不禁失笑，似是恥笑，又帶點温暖，一下子我就陷入他的笑容之中。

「嗱，又發吽逗喇你！」他用雙手拍打我的臉，輕微的痛楚喚醒了我，我馬上還擊，攻擊他的小肚腩。

「咁暴力㗎你，打人個肚都有！」

「你夠打我塊面！」

「我好細力咋嘛。小學雞學人報仇，幾時先大個啊你？」這些話明明是我以前對他說的，現在倒是反過來被他教訓，不甘心呢，但又覺得特別窩心。

「對住你先係咁咋，識咗十年，無計啦我哋，哈哈！」

他的神情有一刻錯愕，很快就回復過來，連聲和應，與此同時，我們終於上了車，開始了漫長的乘車之旅。

太陽已經完全下山，只剩下餘暉映照着行車的路，淡彩色的天空能讓人着魔，看着看着，睡意來襲，頭顱左搖右擺，直到靠住了一動不動的東西，我才安穩地睡着。

沉穩的呼吸聲像搖籃曲一樣，對方正刻意地調整呼吸，生怕弄醒女孩。

我一早醒了，只是不願醒來。

我悄悄張開雙眼，我們依然在公路上，我大概只睡了十多分鐘吧？

「醒喇？」頭頂傳來温柔的聲音，我才起來坐好。

「啱啱醒。」

「先瞓醒無耐又咁快瞓得着，服咗你。」

「咩啊，我今日瞓到一點咋嘛。」

「隔咗五個鐘咋小姐，都唔知你第時點返工。」

「唔返，等人養。」

他向着我搖搖頭，沒有回應就是他的回應。

他拿出電話，螢幕彈出幾個WhatsApp通知，都是群組發來的訊息。

「喂，開嚟睇下佢哋講咩啦。」

「你做咩唔用自己電話睇？」

「咁你都拎咗電話出嚟啦，攞嚟啦。」我一手拿去他的電話，想了一想，嘗試解開圖案鎖屏，怎料他真的仍在用「S」字解鎖。我打開群組訊息，幾乎所有人都說會遲到。

「都估到㗎喇，個個都話會遲！睇嚟得我哋準時咋！」我替他發送一個「😒」符號以示不滿，同學們不但沒有悔意，還說「遲到是常識吧？」。好吧，的確，我早猜到了。

「喂，有冇聽我講嘢㗎，無啦啦唔出聲。」我抬頭望向卓行，他卻別過頭，望向另一邊。

「望咩啊你？」我拍拍他，沒有反應。

「喂？做咩啊？」我側身向着他，他就立刻轉身，整個人面向走廊位。

「我...突然好想嘔...暈車浪...」他終於開口，聲音還顫抖着。

「你好似好唔掂喎，做咩無啦啦咁㗎？你另過嚟挨住我啦一係？」我拍拍他的肩，他只是揮揮手說不用。

「你由我咁樣坐一陣我就得㗎喇。」他的聲音回復正常，我便不再打擾他。

「好啦，咁你有咩出聲啦。」

原來他會暈車浪，我還是現在才知道。

多謝支持 真點結局篇

咁就一次過睇返啦

唔洗驚喎

遲睇好過無睇到

係我初頭更得好快 後來越來越慢
我已經諗好結局 放心

好搞笑

可惜我唔係芯言

應該係喊緊？feel 到女主終於返黎 (因為得果陣既佢先識解鎖？)

好感動 推爆

卓行終於等到啦

睇呢篇都睇到我好想喊呀 終於見到

打到好眼瞓 今晚未更到 唔好意思啊咁多位 聽日再覆大家

點解係搞笑

係咪好想要一個卓行呢

佢地啲互動好得意

等咗咁耐 終於

皇天不負有心人

幾經波折真係

兩個小學雞 好蠢

係最親嘅人面前可以做最低b嘅自己

又要等

Push

係好想要一個芯言
因為我係肥仔潛力股

117.

「咁大個人都暈車浪㗎你？」我們終於下車了，他一聲不發，左手不停揉自己的雙眼。

「喂啊咪r啦你，對眼紅晒喇。」我阻止他繼續殘害自己的眼睛，怎麼他突然就病痛多多...

「暈車浪有分年齡㗎咩？好似有沙入眼，好唔舒服嘛。」他停下來，又想伸手揉眼睛，我立刻捉住他的手，示意他讓我看看。

「再r你對眼無喇，已經紅晒。」他雙眼通紅，到底有多用力才能弄成這樣？他猶豫了一下，我就按住他的肩膀讓他微微蹲下來。他定睛看着我，看得我都有點不好意思，能這麼集中也不眨眼，似乎不是異物進眼呢。

「你慢慢咁眨下眼，睇下有冇舒服啲啦，越r越痕㗎咋只會。或者用紙巾細細力印下對眼啦，嗱～」我把紙巾遞給他，他愣一愣，才伸手接過，輕輕一笑。

「知喇，唔該。」

「傻佬笑咩啊你？」

「無嘢，行啦，我哋都遲到喇。」

我們來到雞煲店所在的大廈門口，只有阿寶和琪姐在等着，其他人果然遲到了。

「姚卓行！莊芯言！咁耐㗎你哋！」阿寶看到我們馬上大喊，周圍的人馬上望向我們，場面十分尷尬。

「比個咪你講好無？」我白他一眼，他調皮的笑一笑，站到卓行身邊，開始說着某手機遊戲有限時活動關卡之類的，視我和琪姐如無物。

「佢哋真係好似大唔透嘅細路，救命。」琪姐搖搖頭，表情有夠無奈。這是我第一次看到長大後的琪姐，畢竟在原來的時間裡我們並沒有太多交集。她現在的打扮比起中學更像少女，大概就是謙少會喜歡的類型，想到這裡，我禁不住苦笑一下。

「係囉，一見面就打機，服咗佢哋。」琪姐看不出我的異樣，很快就跟我聊起別的事。大概過了十多分鐘，其他人陸續出現，只有Edward臨時說不來。

「個死仔，竟然甩底！」阿寶對着電話喊話，咒罵着在電話另一端的Edward。

「佢比佢女朋友叫咗出去啊，重色輕友！」殷殷把Edward的IG story展示給我們看，似乎跟女朋友在吃放題。

「佢仲好意思post上story，啫係搏鬧啫！」卓行也連聲和應，我們就這樣圍了一個小圈，各人的手指在手機螢幕上飛舞，正在「回覆」Edward的限時動態。

「突然醒起呢，卓行都試過咁樣甩我哋底囉！」阿寶突然開口，一副看好戲的摸樣看着卓行。他先是一怔，然後狠狠地盯着阿寶。

那是甚麼意思？

「我記得啊！嗰時佢啱啱拍拖，明明約咗我哋去AIA㗎嘛，跟住突然話唔得閒，原來係同咗女朋友去！」殷殷像是聽到我內心的疑惑那樣給我解釋清楚，聽到「女朋友」三隻字，我一時間沒法反應過來，但我肯定我的笑容瞬間僵住了。

「咁耐嘅事仲講咩，手都分埋啦我。」卓行看着我說，那樣小心翼翼，又有些閃縮，好像一個犯了錯的小孩在乞求原諒。

「哈哈，上去揾位先啦我哋，Tony同Jacky都話就到。」我轉移話題，因為我想不出該說甚麼接話。其他人聽罷就走向升降機的方向，只有我緩緩跟在後方。

他拍過拖呢。

不意外吧？這麼多年來，圍在他身邊的女生一定不會少，我憑甚麼要他等我這麼久？雖然難免有一點失落，我還是說服自己這都是正常不過的事。

他變心了吧？

但他已經分手了，我還有機會吧？

誰知道他又有新的對象呢？

唉。

我深深地嘆了一口氣，卓行好像注意到便回過頭來，先是看我一眼，然後那樣自然地摸摸我的頭。我看着他，雙眼的紅絲散去不少，温柔的視線總讓人招架不住。他想開口，但還是說不出話來，默默走進升降機。

姚卓行，你也在想我嗎？

呢個真 大個咗都係咁

終於等到寂寞夜深

多謝幫推

文到喇

減咗肥會獲得芯言一個

OK, 減完我會返嚟搵你領取芯言乙個

sor撳錯回覆
"OK, 減完我會返嚟搵你領取芯言乙個 "

終於返到黎留言，好想快d修成正果呀
遲d再一次過睇晒

姚卓行，你也在想我嗎？

完咗之後會一次過更紙言

我想

好想快啲睇到個結局
日日都要入黎睇下更新未

我都好想知佢地嘅心意

對唔住各位 病病地捱唔住喇 未打得切一篇 要瞓先 聽日補返數

Take care *摸頭*

take care ar

Take care呀
我都病左

118.

雞煲店內是長枱，我們分兩排對着坐，卓行正好坐在我的對面。下單點菜後，我們開始聊着陳年往事，就像大多數的中同聚會一樣。我想要集中精神，內心卻想着卓行那個已經分手了的「女朋友」，難道是Paula嗎？

「芯言唔出聲嘅？近排點啊你？」琪姐坐在我旁邊，經他一問眾人的焦點都放在我身上。

「無啊，都係咁啦...」

「拍拖未啊？好快就A0 grad㗎喇喎！」Jacky是班中最八卦的一個，特別是對於大家的感情事都十分關心。

「係囉，我記得芯言中學都有啲師兄追下㗎喎，點解無咗下文嘅？」Tony跟Jacky雙劍合璧，都是看好戲食花生的人。

「無啦，無遇到啱咪無拍。」我隨便回答打發他們，只見阿寶和殷殷看着我，眼神中閃過一絲疑惑，然後替我解圍。

「我哋芯言咁正，遲早都出pool啦，洗你哋擔心？」

「就算A0 grad又點啫，呢到都係得殷殷同卓行拍過咋嘛，相煎何太急呢？」

「Sorry我仲拍緊～」殷殷向阿寶展示勝利的笑容，阿寶則反了一個大大的白眼。

「知你食到師兄威喇，無人想知ok？」阿寶不甘示弱，又是一輪打打鬧鬧的場面。

卓行一直都沒有搭話，一副心不在焉的樣子。也許是注意到我正看着他，他就起來說要出去拿飲料。

「我都拎，一齊啦。」我立刻跟着他，我們站在放飲品的冰箱前，顯然都不是想着要喝甚麼。

「咁靜嘅你？唔想佢哋提起你拍過拖？」我率先打破沉默。

他似乎有點嚇着了，猶豫了一下，就打開冰箱，拿起一罐忌廉溝鮮奶。

「你要唔要？」他把飲料遞給我，自己再多拿一罐。

「唔該...」我知道他大概不想回答我的問題，我正打算轉身離去，他卻捉住我的手臂。

「一陣再講好無？」

「吓？喔...」聽到我的回覆後，他就越過我走回位子，我也默默跟着他。

一整晚他們再也沒有提過感情事，反而聊着畢業後要一起去旅行，眾人都興致勃勃的樣子。

「去台灣啦，近近哋，去掃街正啊。」
「緊係去遠啲啦，grad trip喎，一於去歐洲！」
「歐洲咁貴，又要去得耐，好難夾時間㗎。」
「有心去實夾到嘅！」
「係就早啲買機票平啲啊。」
「大家夾咗日子先啦！」

大家你一言我一語，似乎已經決定好，雖然實際上是否可以成團，又是另一回事了。氣氛使然，感覺卓行心情變好了，也積極地參與討論。說實話，如果可以跟卓行一起去旅行，也是值得期待的事。

關於旅行的事我們沒有定論，雞煲就早已被我們吃光了。本來還說要去吃甜品，但Tony和Jacky說很飽要先回家，很快就離開了，剩下我、卓行、殷殷、阿寶和琪姐，我們只是交換一個眼神，就自動往麥當勞的方向走去。

「我哋好似好耐無試過咁樣喺m記傾計喇。」琪姐好像很感觸的樣子，的確升上大學後，跟中學同學聚會的時間只會越來越少，能維持朋友關係就已經很難得了。

「以前我哋食完糖水都仲要去m記玩陣先走㗎！」阿寶和應，自然地聊着彼此的共同回憶。

「唉，好懷念啊，點算？」殷殷嘆一口氣，其實大家的心中都有一樣的想法，不經不覺就來到大家生涯最後一年，大家都無法想像畢業後的事。特別是我自己，從大學回去中學又回來大學，明明是昨天的事，教人難以適應。

「咪咁啦，而家都好好吖，唔係咩？」卓行少有地提出意見，他看着我說，反倒讓我有些不解。

「都係嘅，幾好吖。」我跟着回應一下，免得大家傷春悲秋的樣子。然後，阿寶就說要買雪糕吃，叫卓行陪他。

「嗱，剩低我哋三個女仔，芯言你有咩唔怕講喎。」
「係囉，你近排點啊？」

「咩啊？我唔明你哋問咩喎。」我實在是大惑不解，不知道他們無原無故在說甚麼。

「無對象咩？」殷殷直接地問，原來她在說這件事。

「緣份到了自然有對象啦，哈哈。」

「真係唔明你，好幾次都可以出pool，最後竟然咩都無，得個吉。」

「咩啊？你又講咩啊？」我不禁失笑，怎麼他們比我還要着急。

「中學個師兄係咁，卓行係咁，你話你喇，問題出喺邊？」殷殷語重心長的說，我搖搖頭，表示不知道。

大概都是時機的問題啊。

就在這時，卓行他們回來了，我們又回復原狀，沒有再談及。

這也是時機。

扮卓行 剩係比卓行摸頭㗎咋我

今日瞓咗成日 夜晚先清醒

你都要保重啊

大家保重身體呀

保重身體呀 希望新年前完到

樓主保重呀

路知點解聽親櫻花樹下都諗起呢個故仔

*唔

我係聽春秋

文呀

今日會早啲有 就打完！一陣再覆返大家

119.

「點啊，講緊咩啊你哋？」阿寶吃着雪糕，一副八卦的嘴臉。

「Girls talk關你咩事啫？」琪姐毫不客氣，還打算搶過他手上的雪糕。

「嗱，你哋自己share喇，我要獨食一杯。」阿寶緊緊拿着手上的雪糕不讓琪姐拿走，原來他們買了三杯雪糕，大家可以分着來吃。

「得喇冇人同你爭，肥死你啦！不過你哋又幾知我哋心意喎，士多啤梨味仲唔係比我同琪姐？」殷殷大口大口地吃，而餘下的一杯雪糕，正是我和卓行都喜歡的曲奇口味。

卓行把匙羹遞給我後，也開始吃着。他們總是有源源不絕的話題，我和卓行甚至不用說話，只需專心地分享一杯雪糕，當一個聆聽者。正好，我也想知道他們的近況。

阿寶和殷殷跟我所認知的未來並沒有多大改變，阿寶暫時還未找到另一半，而我當然知道原因，不容易吧；而殷殷順利成章和那個師兄在一起，到了現在還是好好的，我想他們畢業後工作幾年就會結婚了。

反而是琪姐，本來我跟她不太熟悉，就不會知道她的現況。她告訴我們，她終於拍拖了，只是上星期的事。

「What？你終於出pool喇！邊個黎㗎？無聽你提過嘅，收得咁埋！」殷殷興奮地挽着她的手，比起琪姐還要激動。

「無啦，你知我不嬲唔慣講呢啲嘢，係講比你哋知咋。個男仔你哋都識㗎，哈哈！」

「謙少？」我一時衝動把心中所想說出來，下一秒就後悔了。琪姐有點驚訝，不禁失笑。

「傻啦，點會有可能啊我哋。其實就係我低form鍾意嗰個隔離班嘅男仔呢，本來我哋都無聯絡，係上咗大學喺一個course到撞返，然後，然後date咗一排我哋就一齊咗喇。真係好神奇，點估到細個puppy love咋嘛大個又遇得返一齊到。」

琪姐輕描淡寫地說出她跟男生的故事，一個微笑就透露出平淡的幸福。也許謙少已經不會再牽動到她的情緒，「無可能」是他們這段關係的最佳說明。或多或少我都會覺得可惜，但如果彼此都能幸福，身邊是誰其實不太重要。

卓行依然默不作聲，說起來我也不知道謙少的近況，他應該是除琪姐以外最清楚的人吧？

「叻喇，一個二個有拖拍喇，得返我一個孤家寡人喇，唉。」阿寶裝作傷感，一副雪糕都吃不下去的模樣。

「仲有我同卓行陪你，放心喎。」

「你哋啊？難講喇。」阿寶露出耐人尋味的笑容，還偷偷望向卓行，卓行卻沒有給他任何反應。

「wuuu咩意思啊，有嘢爆？」殷殷聽出他的弦外之音，立即追問。

「無咩，只係佢哋要出pool有幾難啫，反正最難係我。」

「難都會有㗎，你都會遇到。」我衷心的安慰阿寶，他好像有點嚇着了，大概是看我難得地會說好話。

「點解你就難啊？明明你中學大把女，大學入面都唔少啦。」琪姐不明所以，我想阿寶並沒有把自己的秘密說給大家知道。

「緊係因為佢要求高啦，啲女仔佢睇唔上眼啊。」我替他解圍，免得他們繼續問下去，阿寶不好回答吧。

「啱啊，咪就係咁囉...」阿寶似是向我投以感激的眼神，很快又說起別的話題。

一個晚上不足夠我們回顧整個高中時代，最後還是要各自散去，重回現在的生活軌道。琪姐和殷殷都要回hall，只有我跟卓行阿寶回屯門，一句「下次再約」結束了今天短暫的聚會。

「我想去個廁所先，你哋等我一陣。」卓行說罷就走進朗豪坊，剩下我和阿寶在一旁等着。

也許太久沒試過這樣單獨相處，我們默不作聲，凝視着街上人來人往。

「喂你睇下嗰個男仔。」他指着馬路對面的一個男生，穿着衞衣牛仔褲，是個挺好看的大男孩。

「做咩啊，你鍾意呢type啊？」我只是開玩笑的語氣，他卻突然認真起來，看着我，眼神閃爍着一絲絲驚喜。

「我以為姚卓行愛你愛到痴咗線，但原來佢講嘅係真。」他出其不意的一句，害我立刻當機了。

「吓？」

「佢話，你係穿越返嚟㗎。」

「佢其實係喺未來穿越返嚟㗎。」

「你比人拒絕咗？痴咗線啊？穿越都講得出。」

「真㗎，我鍾意嗰個佢，喺未來。」

我都希望 不過都真心係尾喇

好榮幸 會諗起呢個故

個人嚟講真係好鍾意春秋

多謝大家關心啊

輕輕一推~樓主保重身體啊

打完文早d休息呀 辛苦你啦

又一篇啦 好吸引呀

露出馬腳

push！！！

好想繼續睇

一早編好的情人 早晚 始終會等到

唔知點解睇到果句我鍾意果個佢喺未來個心有少少悶痛

大家都要保重啊 身邊好多人病

戲肉喇

成日都露出馬腳

我都愛樓主啲文愛到痴左線

係咪即係sad end

我會努力寫㗎

找對的人

隱隱作痛就啱喇 其實等一個人咁耐真係唔易

我都愛你地愛到痴咗線啊 仲未棄故

我鍾意聽sad歌姐

2014 Live 無得輸

成個星期無睇仲以為入黎可以睇到結局

有個Happy End可能又會諗起另一啲歌😂

120.

「點解你仲未同芯言一齊嘅？」

「點解我哋一定會一齊？」

「你又鍾意佢，佢又鍾意你，點解唔一齊？」

「因為佢走咗喇。」

「咩走咗啊？我講緊芯言啊。」

「佢其實係喺未來穿越返嚟㗎。」

「你比人拒絕咗？痴咗線啊？穿越都講得出。」

「真㗎，我鍾意嗰個佢，喺未來。」

我呆望着阿寶，待他把話說完。

「佢話，你係穿越返嚟㗎。」

「佢...同咗你講？」

想不到卓行會把這件事告訴別人，大概是受不了活在只有他一個的世界吧，要守住不知是否真實的回憶，總覺得很心痛。

「佢無詳細講啲咩，我以為佢亂講啫。但後來我發現，所謂另一個你好似唔知我鍾意男仔呢件事咁，成日話要介紹女仔比我識，我先醒起卓行咁樣講。係有啲懷疑，但又唔敢肯定。」

他停一停，不說話了，在觀察我的反應，我專心看着他，說不出是哪種感覺，腦海中只有卓行的身影。

「直到頭先喺m記，你好似明白我點解會話難，比着平時你一定會一齊抽我水串我啦。」

「所以你就試探我？」剛才他指着的男生已經離去，我們依然靠着欄杆，異常冷靜。

「都真係試下㗎咋，點知你咁易露出馬腳。」

「Sorry囉，哈哈。」我裝作抱歉，他乾笑幾聲，似乎不領情。

「估唔到世上真係有啲咁荒謬嘅事情，咁你哋依家點啊？」

「我都唔知，卓行唔係拍過拖咩？」

「唉，等佢慢慢話你知啦，佢一直等緊嗰個係你啊。」

「多謝你阿寶。」

「傻啦，有咩好多謝我？」

「多謝你呢幾年都陪喺佢身邊，好似代我陪住佢咁。」

「咪咁肉麻啦你，要陪你自己陪飽佢啦。」他拍一拍我的頭，似是在鼓勵我。

我們走回商場內，卓行剛好從電梯下來。

「男人老狗去個廁所都咁耐㗎。」阿寶一臉無奈，不忘調侃一番。

「唉兜嚟兜去先揾到廁所啊，行啦，搭車返去。」

「我咁啱有friend而家係旺角，揾揾佢先，你哋返去啦。」阿寶向我眨眨眼，示意給我們獨處的機會。

「而家咁晏？又食糖水啊？」

「你理得我，我可能去屈蛇，你同芯言返去啦吓，bye！」

「又會話走就走...」卓行小聲對我說，我輕輕一笑，轉身走向巴士站的方向，他就立刻跟前來。

「頭先食雞煲，你話一陣再講咩啊？」我決定打破沉默，是時候把六年前暫停連載的故事寫完了。

「返去先講啦。」

「呢到唔講得㗎咩？」

「呢到咁嘈。」

「好啦，哈哈。」

我們上了巴士，我拿出手機，插上耳筒，把其中一邊遞給他。

「做咩啊？」卓行有點猶豫，要不要接過我的耳筒。

「聽歌囉，你想聽咩啊？」

「你鍾意啦...」他緩緩戴上耳筒，閉上雙眼，我猜他應該很累了吧？

我打開音樂播放器，建立了新的歌單。

我們的歌

櫻花樹下
張敬軒
春秋
張敬軒
Lonely Christmas
陳奕迅
那些年
胡夏
金剛圈
麥浚龍
百年樹木
張敬軒

熟悉的前奏響起，我偷瞄卓行一眼，他依然閉上眼，沒甚麼反應。

窗外的景色不斷往後退，就如當初我們在旅遊巴上，他微小的歌聲彷彿仍在我耳邊播放着；他胖胖的臉蓋不過好看的輪廓，小小的個子有一天會擁有可以抱緊我的臂彎，伴我走過無數次回家的路；他坐在我身旁，分享着同一首歌，共同走過的回憶——終於，我回來了。

歌曲循環播放，迎來第二年的春秋，我也漸漸睡着了，朦朧中還是感覺到那隻大手輕輕一碰，讓我靠在他的肩上。

樹蔭看着人海悲歡愛恨都記載
二百年後所有事物都種出青苔墳墓見證花開...

「醒喇，就到喇。」他拍拍我的肩，我張開雙眼，是一張放大的臉。

「又卒眼啊你？紅紅哋嘅？」

「係啊，痕吖嘛。」

他的微笑，總是藏着一個我不知道的故事。

成日喺Youtube都係聽呢個version

對唔住大佬 仲有5章左右完

例如係找對的人

我超鍾意垃圾絕失樂園大開眼戒個medley

我反而鍾意 unplugged 第一場嗰個斷點，無能為力 個medley

加速

Live 左

終於等到樓主更文啦
上水再推一推

卓行又眼紅紅

收工一打開發現有文

復活節前唔知完唔完到

新年前完到喇 我會逼自己寫完佢
返工日子好難通頂寫 盡量抽時間打喇 近幾次冇咁晏更㗎喇 至少會隔日更 望見諒 (而家都要瞓了 聽日繼續打同埋覆埋其他人

拖得太耐
Anyway加油

新年放假打都ok
加油

加油

行仔又雙眼通紅
好期待佢地相認呀

121.

我們如常走回家。

「你...」
「你頭先想同我講咩？」

我搶先發問，他愣一愣，停了下來。

微黃的街燈映照出一雙黑影，原來下一秒我已被他擁入懷中，他用力得使人生痛，也痛不過剩下一顆心臟孤單地跳動着，默默等待另一顆相同的頻率。

我終於感受到他真實的存在。

「我嚟到你所在嘅時空喇。」他在我耳邊細語，平淡地說出一句深深刻進我心裡的說話。

「唔係，係我返到未來揾你喇。」我拉開一點距離，看着他雙眼堅定地說：「我就知道，如果你未忘記我嘅話，一定會記得嗰啲歌，一定會知係我嚟。」

「傻仔，我一早知喇，你破綻百出啊。」

「頭先reu我有講錯嘢咩？」

「喺你解開我個電話lock screen嗰刻，我就知係你啦。」

「Lock screen... 我真係無諗過呢樣，手快快就開咗...」

「你一定係有心比我知嘅係咪？哈哈！」他露出奸狡的笑容，一雙彎月透露出他的快樂，我也許明白他雙眼通紅的原因了。

「唔係㗎，如果你已經有女朋友，或者你唔再在乎我，甚至我哋已經斷聯嘅話，我有冇返嚟都唔重要喇，咁我會好好放低。」我說得沒所謂，好像是甚麼能輕易辦到的事。

「咁簡單？真係放得低？」他有點不滿，撇嘴的模樣特別可愛。

「唔知呢，你都同第二個人拍拖啦可？」我只是開玩笑，並沒有真的責備他（雖然是有點介意），怎料他嚴肅起來，眉頭深鎖，又深深嘆一口氣。

「唉...其實都唔算真係認真嘅拍拖...」

「喔！你玩弄人哋感情！」我們有默契地走向公園，找了一張長椅坐下。

「都係因為你。」

如果我一直都在，陪伴他的人，都會是我。因為我，那的確是因為我。

「因為嗰個女仔太似你，似到我甚至以為，你係咪去咗其他人嘅身體呢？佢知我心入面住咗一個人，但佢叫我比次機會佢，試一次就夠。」他凝視着公園內的遊樂設施，沒有了白天的熱鬧，只剩下冷清清的大樹在旁被風吹得沙沙作響，卓行說話的聲線温柔似水，卻在我心中泛起漣漪，無限放大。

「我好想佢係你，好想好想。佢係好鍾意張敬軒嘅春秋，佢鍾意個旋律鍾意個感覺，但佢永遠唔明白個故事，唔明白個情感；佢好鍾意去冒險樂園，鍾意企喺一邊睇我玩籃球機，叫我夾公仔比佢，我話要比賽，佢會話一定唔夠我勁，睇我打就好；佢鍾意食小食，格仔餅、魚旦、章魚燒，但佢唔會食到周圍係，污糟邋遢。」

他似乎在說他和他前度的事，可是我聽起來又像回味着我們的過往，我們所經歷的真的太少太少，卻又太深刻。也許深刻的只是情感，當你很在乎一個人，很想念一個人，微不足道的小事也會成為獨特的回憶。

「佢唔會玩數字球玩到扭親，哈哈，不過我哋都無機會玩；佢好整齊企理，所以我諗佢會執locker，唔會由得啲書塞爆個locker... 好快我就知道，佢真係唔係你。」他的語氣平淡得像是在說別人的故事，他越是顯得沒所謂，我的心就越沉越深。

「係你就係你嘅，唔需要試都無得試，因為我一早知道答案。所以... 我又一直等，直到我終於等到答案。」他看着我苦笑，我竟說不出一句話來，彷彿一開口，眼淚就會失控地流出。

「你睇你，對眼都紅晒，頭先仲笑我？」我強忍淚水，只好別過臉，不讓他看到。

「你係咪會介意啊？」他輕拍我的肩，不敢打擾。

「我只係會介意，現在呢一刻，陪喺你身邊嘅人係咪我。」我輕輕擦掉眼角的淚，望向他真摯的眼神。

我靠向他，不再說話了，二人進入了靜音模式。直到天上的密雲散開，月亮悄悄現身，剛好是月圓之夜。

「你睇下個月亮。」我指向遙遠的天邊，總覺得圓圓的月亮散發着微黃的光最可愛。

「好圓好靚。」

「多謝你一直等我。」

「多謝你返嚟我身邊。」

等到了滿月，等到了我們，時間彷彿靜止了。

搶先
仲有4話...咁快大團圓結局 好似有d咩會發生咁

嗚啊 可否大團圓到尾

終於有文

咁悲觀啊ching

嘿嘿

係啊 好快完喇

之後到穿越卓行回到過去

啱啱由頭睇咗次紙言，睇咗個幾鐘
雖然好想知最後結果係點，但又好唔捨得完
特別知道呢個故係樓主為咗彌補現實嘅遺憾就好sad

終於啦

咁個故應該有排都完唔到

多謝你咁鍾意個故事

相認喇

終於
諗起一開頭追呢個故 覺得好有共鳴
到依家真係睇到會跟著卓行情緒走
樓主 會好唔捨得呢個故

同感 好羨慕佢地終於可以再相遇
好唔捨得個故

122.

公園內只有我們，看着月光出了神。

我以為自己在做夢，可能只是一個寫實的夢境，但他手心傳來的溫度否定了我這個想法。

他悄悄牽起我的手。

「咁啫係點啊？」我問他。

「咩點？」

「我哋，而家算點？」

「咪咁囉。」他舉起我們十指緊扣的手，在我眼前晃兩晃。

「咁你無嘢問我啊？」

「問咩？」

「真係無？」

他微笑，然後閉上雙眼，沒有回應。我靠在他的肩上，看着他的手，修長的手指比我好看多了，我的手比較像男生的，手掌很大手指也粗，幸好他的手還是比我大，總覺得很有安全感。

我很想他問我啊，問我——

「做我女朋友，好無？」

好想大叫「我願意」。

原來在你得到幸福的瞬間，過往的失落心痛糾結淚水都會被忘卻，回憶裡只有甜蜜的光景，都是我們幸福的憑據，最後剩下現在，擁有彼此的現在。

值得的。

有那麼一個人值得你穿越時空去遇見，又有那麼一個人值得你跨越時間去等待。

「好。」

好，好想一輩子不再離開，好想時間永遠停留。

「多多指教喇，女—朋—友—」他牽我的手稍微用力一點，像是對我說他不會再放開了。

「哈哈，傻佬。」

「等你嘅傻佬，我認。」

「點解你咁好？做咩等我喎？唔通你無諗過，一齊咗都可能會分手㗎喎？可能我都唔係可以同你結婚嗰個喎？」

他好傻，他是我遇過最傻的人。

「啱啱一齊咋喎，咁快就要同我分手？」他不禁失笑，輕輕捏我的臉頰一下。

「唔係咁嘅意思啊我！」我鼓起兩腮，不讓他捏。

「我知，你唔需要內疚，我願意等，因為我相信你係值得。」

「肉麻。」

「又係你要我講嘅。」

「我幾時要你咁講喎？」

「你問我嘅，唔係就係想聽呢啲咩？」

「你又幾有做男朋友嘅sense喎。」我奸笑，他也跟着笑。

「又想陰我？我唔識㗎，你train下我囉。」

「上training course要收返啲學費㗎喎。」我裝作思考，他敲敲我的腦袋，那寵溺的眼神讓心臟無法負荷。

「露出真面目喇你，心疼我都係假㗎。」他配合我，故作生氣。

「講到咁，免費比你上堂又點話？」我對他吐吐舌，他使出摸頭殺，殺我一個措手不及。

也許這一點輕鬆的玩笑，才能讓曾經如此沉重的過去放輕。

我真的心疼他，才笑着回應他。從此以後，我們只能幸福。

「嗯，算你啦，抵錫。」他輕吻我的額頭，像印記像魔咒，讓我今生離不開他的温柔。

「我又無話比你錫。」話雖如此，我早已控制不住上揚的嘴角。

「無say no就係yes㗎啦。」他一副理所當然的模樣，不知怎說，好喜歡。

「所以成日搭住人，又摸人個頭，借啲倚，知你啦！」

「哈哈，係咁㗎喇。」即使在昏暗的環境下，我還是看得出他瞬間變紅的雙耳，被人拆穿秘密時害羞的他太可愛了。

從前到現在，我都喜歡他的親近。

世界的時間分秒流逝，我們的時間卻越走越慢，直到電話傳來震動，提醒我時間依然在運行。

「阿媽催你返屋企？」

「係啊，原來咁夜喇。」

「送你返去啦咁。」

「唔好啦，坐多陣啦。」

「咁坐多三分鐘好無？」

「好啦，最後三分鐘。」

三分鐘可以弄一個杯麵，可以聽一首歌，可以飛快過去，可以成為永恆。

屬於我們的三分鐘。

我都好唔捨得大家 陪我經歷咗呢個故事

我都好羨慕卓行同芯言 希望佢哋幸福

深夜一更 聽日又要食團年飯喇 未必有時間寫 我會盡力打
不過星期一好得閒 我希望星期一可以完咗佢啦
晚安各位

晚安樓主啦 辛苦曬你

慢慢黎 等待都可以幾美好 如果係一篇好嘅故事

甜到漏

做左咁耐CDROM
係時候回饋翻樓主啦
祝大家今年早啲收爐
大家啲利是入面全部都係金色嘅

push

推 sweet到爆

最緊要你哋鍾意睇

會等到㗎 多謝大家耐心等候

糖尿未

多謝你一直默默支持

好sweet

三分鐘可以弄一個杯麵，可以聽一首歌，可以飛快過去，可以成為永恆。

屬於我們的三分鐘。

…sad end 既節奏？

唔知點解見到咁sweet有d不安

甜到糖尿了
卓行芯言要幸福呀

等大家睇得開心啦

係咪之前太虐 大家唔慣

糖尿就啱喇

虐慣咗

可唔可以結婚

文啊

睇到我想進入發情期

睇到想加甜

123.

我們看着手機屏幕，倒數三分鐘。

內心是久違了的平靜，相信着即使這次的見面有時限，我們還是可以迎來下一次相見，明天、後天、大後天，只要我們願意。

00:00。

「好喇，夠鐘喇，送你返去啦。」他站了起來，想把我拉起，我卻賴着不走，抬頭望着他。

「又話最後三分鐘，仲唔起身。」他摸摸我的頭，有點無奈。

「你，頭先驚唔驚？」

「驚咩啊？」他看我不肯起來，再次坐下，疑惑地望向我。

「有無一秒驚過，過咗呢三分鐘，我又會唔見咗？」

他有點意想不到我會這樣問出口，嘴巴微微張開出了神。我靜待他的回答，其實還是有那麼一刻，我是害怕的。

「一秒。」

「有驚過一秒？」

「唔止一秒，其實我好緊張。」

「對唔住啊...」

「傻嘅，你係咪好想知，嗰晚之後嘅事呢？」他的手臂環抱着我，讓我剛好靠在他肩上。我想知道後來的故事，而他總是懂得我。

「係有啲嘅，嘿嘿。」

「估到你喇，又借啲倚唔返去，又八卦，聽埋真係走㗎喇，你阿媽擔心㗎。」

「知道！我WhatsApp佢講聲咪得，哈哈。」

「唉，無你符啊。但其實之後都無咩事發生，點講呢...」

「啫係點？」

「你咪聽咗個電話嘅，然後突然就話好頭痛要返屋企。嗰時都唔覺有咩異樣，之後幾日都無咩特別，但總係有種疏離嘅感覺。後來我再睇下你個locker，比你嘅生日卡都仲喺到，我就知道，或者你已經走咗... 一直到而家。」

「原來係咁... 所以，最後我都無揾到張生日卡...」

「其實... 係我拎走咗。所以另一個你唔會揾到，不過，佢都唔會知呢張生日卡嘅存在。」

「唔怪得我喺屋企個櫃都揾唔到啦！年年都有你寫嘅卡，係差中四嗰一年！」

「你揾返出嚟睇晒？」

「係啊，我仲發現到當年我無發現嘅嘢！」

他輕輕一笑，待我把話說下去，看他樣子，似乎已經知道我所說的是甚麼。

「張便條上面寫，你要同我講嘅秘密，係咪你鍾意我呢？」

「你就係發現咗張便條咋？」

「仲有其他咩？」

他笑而不語，替我把被風吹亂的頭髮梳好。

「喂啊，仲有啲咩玄機！」

「話明玄機，緊係等你自己去發掘。好喇，謎底已經解開喇，係時候返屋企。」

「都未解開晒，唔制啊！」

我裝着小孩子鬧彆扭，他就笑得更開懷，一手把我拉起，強逼我跟着他走。

「我相信你，你會解得通。一係咁喇，如果你發現到，我就將當年嘅生日卡比返你好無？」

「明明本來就係比我嘅... 你哈我嘅...」

我扁嘴，他大笑，能看到這樣快樂的他，我又覺得沒所謂。

「仲唔到我哈返你轉頭？哈你一世。」

「哼，我一定會解到。」

我整個人被他摟緊，為我擋了不少風。

「嗯，我等你，唔差在等多你一等。」

「放心，今次好快，哈哈。」

我們相視而笑，腳步是輕快的，卻捨不得走太快。終於，街燈映照出緊貼着彼此的黑影，像是我從前做過的夢。

好幸福。

「到喇，快啲上去啦，今次我望住你走。」他催促着我，說是害怕讓我的母親留有壞印象，怎麼讓她的女兒夜歸之類。

「講起又係，次次都係我望住你走。點解以前走得咁急啊你？」

「因為，我唔想望住你走。」

「咁而家又唔怕？」

「因為你唔會再走，我想望多你幾眼。」

我甜蜜一笑，給他一個大大的擁抱。

「答得幾好，洗咩我train啊，肉麻鬼！」

「咩啊，我真心㗎。」他一秒變嚴肅，直視我的雙眼。

「嗯，我知道，我都想望多你幾眼。」

就這樣對望着，心跳無限加速。

然後，我快速地在他臉上親一下，轉身就跑走，直到進升降機後才回過頭來，看到他呆掉了的模樣，就覺得很滿足，我好像越來越喜歡捉弄他了。

回家後，我立刻收到他的WhatsApp。

卓行
在線上

做咩唔錫嘴？ 上午12:37

突然覺得，我的道行還不夠呢。

唔虐喇

考慮下嫁唔嫁比卓行

咁嚴重

純愛 你諗緊咩

原來佢哋係純愛唔會做愛做的事

哇 呢種sweet好懷舊
初期種sweet真係無得輸

omg 仲有2章 好驚有咩冬瓜豆腐

睇黎大家都被之前啲虐心嚇怕左
不過真係勁sweet呀 睇到個whatsapp我都觸左電咁

新年流流甜到糖尿

其實卓行點知佢終於去到同一年 ？

好甜

我都好想睇到佢哋結婚 新年快樂啊樓主

嗚呀好sweet呀 完全係熱戀期既甜蜜

好pure㗎 佢哋鍾意哈大家多啲應該

初期真係好甜 熱戀係唔同啲

唔好驚啦 無事㗎 平安大吉

對唔住大家 而家甜返大家啦 卓行識flirt啊

新年大家開心嘛

因為佢地係m記坦白穿越嘅事 會知道芯言大概2x歲穿越 同埋自中四之後都冇再見過芯言返去 所以係合理推斷啦你當

虐咗咁耐點都要甜返

你會唔會去飲佢哋嗰餐先
新年快樂啊

好令人懷念啊痴線

人情都已經準備好了 係等佢哋派帖

新年快樂!

124.

我發了一個「🤪」給他，便放下電話，不再管他了，並立刻把他送我的卡拿出來再看一遍。可是我左看右看也找不到任何隱藏的細字，或是藏着小字條之類。

「有咩玄機啊究竟...」

「你又打橫又打直咁，點睇啊？又摷到啲嘢亂晒！」母親手上拿着一碗湯進來，看到信件散滿床鋪，她就忍不住嘮叨兩句。

「哎呀知道喇，我會執返㗎喇。」

「快啲飲咗碗湯，然後沖涼瞓啦！」

「okok即飲即沖。」無可奈何之下我只好放下生日卡，先去洗澡，而母親就回到房裡睡覺不再管我了。

熱水傾瀉下來，被風吹得冷冰冰的臉龐一下子變暖了，整個人亦精神了許多。再次回想這段日子，我以為跟卓行的相遇只是插曲，現在才知道這是我人生的主線，兜兜轉轉，相識十年迎來我們的第一年，過程有點漫長，卻不失浪漫。

我哼起我們的歌，沒有一絲傷感，通通變成戀愛的節奏。

啪——啪——

「喂！仲唱歌，快啲沖完出嚟！」

差點忘了現在正是夜深，母親催促我。我馬上關掉花灑，擦乾身體穿好衣服，站在鏡子前，禁不住多看幾眼現在的自己，我真的回來了。

然後，我回到房間，繼續嘗試參透「卡」中玄機。

「真係打橫睇打直睇都睇唔掂喎...咦？」既然橫看沒甚麼特別，我便把文字打直看，果然讀出來就有隱藏的信息！

我點都等你
一生有你足矣
今年第三年
又一年生日等你

他這個傻瓜。

卓行
最後上線於今天 上午1:02

真係一生有我就夠？ 上午1:04

憑甚麼就這樣認定了我，他這個大傻瓜。

卓行
在線上

真係一生有我就夠？ 上午1:04

係啊 我不嬲目標好清晰 上午1:05

點解你咁有信心？ 上午1:05

男人嘅直覺 上午1:05

傻佬 女人就話有直覺啫 上午1:06

男人唔可以有？ 上午1:06

喂啊！ 上午1:07

真心㗎 第一次心動 係因為你
其他女仔我睇唔上眼 上午1:08

講到我咁好☺️ 上午1:09

對我嚟講就係最好 上午1:09

呢個答案有滿分🤣 上午1:10

夜喇 快啲瞓喇 上午1:11

咁生日卡呢？！ 上午1:12

他下線了，竟然不回覆我，可惡！不過我知道他會信守承諾，算吧，先睡一覺好的。

卓行
最後上線於今天 上午1:11

goodnight my love💕 上午1:14

陽光悄悄跑進房間喚醒了我，矇矓中我抓起手機，看到卓行發來的早安訊息。

卓行
最後上線於今天 上午11:34

親愛的女朋友：
雖然你生日未到 但請你落樓睇下信箱
早起的男朋友 上午11:16

我立刻起來梳洗，隨便穿了衞衣運動褲加一雙人字拖便下樓，打開信箱，有一封粉紅色的信。

我走到一旁，逼不及待打開信封，是一張立體卡，一打開就有立體的生日蛋糕，背後有卓行秀麗的字跡。

芯言：

生日快樂！

其實要寫呢張卡，我猶豫咗好耐，但有啲說話唔講，我又怕自己後悔，怕一生都唔會再有機會講。

我鍾意你，好鍾意好鍾意。

鍾意到我由中一一直期盼你會再返嚟，一直守喺你身邊，返嚟一次就夠，比個機會我同你表白。

我唔知面對面嘅時候有冇勇氣開口，所以用文字寫低，作為一個記錄。

如果你始終會走，我可以等你，直到未來見。

好嗎？

卓行
19/1/2012

這就是我們的未來

你的男朋友
29/11/2018

這張卡就像他埋下的時間錦囊，我很慶幸，我還是來到了這個未來。

卓行
在線上

好😭 上午11:57

「其實都無得你揀唔好，哈哈。」卓行的聲音從我身後響起，我震驚了一秒，就掩着自己的臉。

「點解你喺到㗎？」

「做郵差囉，確保郵件有送到收件人手上，點知你個信箱亂唔亂一陣揾唔到就...」

「又哈我！」我狠狠打他一下。

「痛啊！」

「抵你！」

「你做咩遮住自己啫？」他試圖拿開我的手。

「我素顏啊，點知你喺到。」

「嘿嘿，唔緊要啦，遲早都睇一世。」

「我無話要嫁比你喎。」

他拖着我的手，帶我走出大廈大堂。

「喂，去邊啊我哋？」

「呢個時候食早餐有啲晏，去食午餐啦。」

「我咁嘅造型，唔出去啊...喂！」

後來，他牽着我，走了好遠好遠的路。

happy end

sweet到呢

女好甜

Sweet end

糖尿喇喂

啊好sweet呀 感動

糖尿啦樓主
唯一解決方法係出文

好 今晚最後一篇
開工大吉前完故

要無考慮出番外篇
講吓卓行係中四到Grad 呢段時間發生過嘅事

完故前lm
就黎糖尿啦

G持

我都想知

其實其他人嘅事都有啲令我好奇

樓主我們到了.jpg

如果真係寫 都比較想寫其他人

大家聽朝入嚟啦 我深夜會更

琪姐同謙少~仲有啊寶!

好耐無留言 好甜啊喂

好啦

125.［完］

「你又同男仔單獨食飯。」

「咩又啊，講到我成日都係咁，阿寶咋嘛！」

「阿寶唔係男仔？」

「咁佢又唔會鍾意我，你咁都要呷醋？」

「咁你都可以揾多個人。」

「無啦啦邊到揾多個人啫，我哋不嬲都係咁㗎啦！」

「所以我咪唔想。」

「你係咪唔信我？」

「我信你，但我唔想囉！」

「咩道理？我唔明囉。」

「我緊張你先呷醋啫，我想你身邊永遠只有我一個男仔，阿寶唔得，其他人都唔得！」

我無言以對，因為知道他只是太愛我。

卓行是個愛呷醋的男生，這也是拍拖後才發現的事。我們身處在不同的大學，總有自己的圈子；出來工作後在不同的公司，亦自然認識到新同事。朋友不是男就是女，而他總是很介意我跟身邊的男性接觸，即使是我們的共同朋友，例如阿寶，小如吃一頓飯，他也會鬧脾氣。後來我們磨合過，也知道彼此的底線，才沒有因為社交問題而吵架。

「我知啊，我知你好緊張我，但你都知我無同其他男仔私下有接觸，係咪？阿寶喺我公司附近返工，我哋又識咗咁耐，得閒食餐飯真係唔得咩？」

「唉，我知，其實我真係知。我無心要因為呢啲小事同你嘈。」

「係咪做嘢有咩辛苦，唔開心啊？」

他緊緊抱住我，也不說話，我就知道我說中了。

「跟開個project出咗啲問題，琴日又開ot，有啲心煩，真係好想收工見到你。點知你約咗阿寶，突然就無名火起，其實我唔係真係介意你同阿寶食飯。」他在我耳邊把事情和盤托出，怪不得他這樣反常。

「原來係咁，傻佬，同我講嘛，我就唔同阿寶食飯，飛奔過嚟攬住你！」

「咁你係一早約咗佢嘅，你都有我講你琴晚唔得閒...」

「你係最重要㗎嘛！而且阿寶會明喇，老朋友嘛，都係得閒約下，又唔係有咩大事，佢都成日甩我底啦！」

「咁又係，佢都甩過我底，哈哈！」

「嗱，笑返唔嬲㗎喇？」

「點嬲得你落啊，我女朋友咁好。」他輕輕親我的額，又再次把我抱住。

「咁你公司啲嘢，解唔解決到啊？」我回抱他，捨不得放開。

「ok嘅，要做多啲功夫，不過搞得掂。」

「我男朋友咁叻，無嘢難到你啦。」

「賣口乖。」他牽着我，帶我往巴士站的方向走。

「嘿嘿。咁我哋而家交又鬧完喇，仲有半日，去邊好呢？」

「我一早諗好㗎喇，一陣再話你知。」

「少可喎，竟然諗好有咩節目，明明本來仲嬲緊我。」

「小事啫，邊會真係嬲，我哋嘅情趣嚟㗎嘛，哈哈。」

「傻佬嚟你真係。」

我們上了巴士，他卻始終不肯說出目的地是哪裡。

「去黃金海岸？」差不多五時，我以為他想看日落。

「新地方，仲靚。」他得意洋洋，好像有甚麼了不起。

就這樣，我們一直坐到終點站——大欖。

「吓？呢到有咩睇？我都係第一次坐到總站。」

「跟我行咪知。」

下車後，我們沿着馬路旁的小路直走，穿過一條短短的隧道，一轉彎就是轉車站的下層。

「原來行前少少就係轉車站！」

「係啊，再行出去，就係睇日落嘅最佳位置。」他帶着我走過車站，向海的方向走，已經看到有些人在橋下的大石坐下來釣魚。穿過橋底，可以看見沿海有一條路，有不少人在跑步或停下來看海。

「我而家先知可以喺轉車站行出去咁近海嘅地方！好靚啊！」

海風迎面吹來，海水有節奏地流動，偶爾有船隻經過，卻依然平靜，恰巧今天萬里無雲，感覺特別放鬆。

「我就知你一定會鍾意。」

「嗯！日落真係睇極都唔厭，特別係同你一齊。」我挽着他的手，靠在他肩上。

「咁你知唔知今日咩日子？」

「今日？11月3，無咩特別吖？」

「哈哈，今日係我哋相識嘅日子。」

「相識？你講...中一？」

「正確啲嚟講，係我哋成為鄰座嘅第一日，我哋緣份嘅開始。」

「嘩...我真係估唔到，你竟然會記得！自愧不如...」

「你不嬲記性差㗎啦，不過唔緊要，因為有我提你。」

「咁以後靠你喇，哈哈！」

「嗯，比我一生一世，喺身邊提你好無？」

不知甚麼時候，他手上拿着一隻戒指，遞到我面前，陽光照在鑽石上，份外閃耀。

我摸摸眼角，淚水竟悄悄落下。

「你...」

「我想照顧你一世，雖然我有時好細路仔，有時會鬧脾氣，甚至我哋啱啱先鬧完交，但係我真係好愛你，我好想每朝起身張開眼就見到你，可以攬住你，錫你一啖，每一日都係咁。今日係我哋相識嘅日子，好慶幸喺十五年前，我可以坐喺你隔離，認識到穿越咗嘅你，呢件係我人生中最幸運嘅事。莊芯言，我等唔到喇，嫁比我好無？」

我早已說不出話來，只是伸出左手，讓幸福把我牢牢套住。

「講句我願意比我聽下得唔得呢？我等咗好耐喇。」

他從後抱着我，我回過頭，給他深情一吻，這是我能給他的最佳回應。

夕陽餘暉染紅天空，是讓人心動的粉色，也不及我眼前這個始終讓我心動的男人。

「我願意。」

—————完—————

琪姐謙少 其實想寫多啲 如果大家想睇 我都可以寫 不過真係會不定時更新

多謝支持！完喇終於 比個大團圓結局大家

可以寫下卓行嘅心路歷程

有啲感受聽日再打 要瞓先
多謝有一直追故嘅各位 紙言遲下會更新全部

喂呀 搞到我好想喺轉車站行出去睇海！
雖然個尾求婚完得有少少急不過總算了左個心願了

想睇呀想睇呀 一陣上言紙睇多次成個故先

點解佢地搭個K51都可以咁浪漫
大團圓

講起搭個k51 我真係有搭過入去大欖然後行左個山
都幾正 行到最後爆返落黎係珠海後面啲豪宅 好過癮

可以發掘下

哇！半夜三更都咁大個太陽嘅！就盲啦

真事 係咪就結？

岩岩追到live 就完左
睇左我兩日就快有糖尿

真係好靚㗎
見大家想睇到佢地結婚 就寫一幕求婚

未咁快更新晒 要返工了 不過多謝支持啊

只要係啱嘅人點都浪漫
之後就bbq㗎喇

未行過咁後喎 可以一戰

照亮大家 戴返副超無事嘅

傻啦

時間啱啱好有結局睇
新年發糖 就嚟情人節 陪大家過埋節

有啲不太真實，不過現實嘅遺憾總要由故事補償。哈哈

結局就當係ff下啦 寫呢個故事原意都係咁

有無Sad End
呢個Happy Ending太Happy 定唔順啦啦啦啦啦啦啦

其實之前芯言幻想穿越返去2018會點 嗰個就係sad end嚟

第112章

估唔到咁快就完左
希望可以寫下其他人

好正 我用咗成個朝早去睇 冇做過野

睇到流左幾滴馬尿 辛苦晒樓主

甜到仆街

辛苦樓主 終於出完了

三個幾月 多謝你由一開始就支持我到而家
等我思考一下 個人嚟講好想寫謙少同琪姐

多謝支持先 一次過由頭睇到尾應該會深刻啲

太感動？ 最緊要你哋鍾意個故

finally 甜死你哋

好好睇呀好sweet
樓主想問下轉車站個到係咪就係屯門公路轉車站行出d就係？

yup轉車站下層行出去就係

有少少感受想打返
首先都係好多謝有追故睇故嘅大家 寫寫下有一段時間都頹咗 多謝不離不棄嘅讀者
或者係因為現實生活太殘酷 先會想去創造另一個世界 希望故事入面係完滿
好多讀者以為我會寫sad end 但其實我一開始就打算寫一個好結局 anyway希望大家都鍾意呢個結局 我理想中嘅卓行同芯言就係咁

最後祝大家可以揾到屬於自己嘅芯言同卓行 今年情人節無都唔緊要 因為是對的終於會碰到嘛

外傳嚟講 睇心情再打 如果大家見到有新留言可以入嚟望一望 哈哈

我撳正評幾吓都無反應，唔小心揩錯落正評，sorry 我自首，我想撳正評㗎。

多謝你寫呢個故，幻想個段好驚你寫 sad end，好在 happy ending

字都打錯.... 揩錯落負評

遲左到
多謝你啊樓主！多謝你比左個好結局卓行
係一個令人好心動嘅結局
等你不定時更新外傳呀

祝大家新年快樂呀

終於追完 感謝樓主

終於完啦

手殘 我唔怪你
happy end大家開心啦

多謝你哋鍾意睇